袁國勇推斷本港已步入第四波階段！

（星島日報報道）新冠肺炎確診個案有上升趨勢，政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇接受本報專訪表示，本港第三波疫情從來沒有「清零」，尚存隱性傳播鏈，惟港人過去兩周已開始放下戒心，趁假期外出消費，致現時本地確診個案增加，照目前形勢，疫情相當反覆，相信本港已步入疫情第四波階段。他特別指出，飲食界屬於病毒傳播風險較高的行業，惟政府早前落實的防疫措施，多家食肆未有遵守，包括容許六至八人一枱等；另外政府早前容許酒吧復業後，發現多家酒吧均容許顧客長時間除下口罩，致傳播風險大增，故認為政府需即時檢視防疫措施，對高危群組作出針對部署，否則疫情將會較現時更為嚴重。

本港疫情確診個案近日轉趨上升，多日來連錄本地感染個案，部分更為源頭不明。政府專家顧問、港大微生物學系講座教授袁國勇接受本報專訪表示，港府在兩星期前因應當時確診個案減少，故逐步放寬防疫措施，同時本港踏入十一國慶假期，致港人心態上開始放寬，四出「食飯、飲酒、開派對」，惟實制上本港疫情從來沒有「清零」，隱性傳播鏈尚存，放鬆後即時反彈，因此可見近日疫情反覆，實制上是反映當時情況。

袁國勇認為，依據現時疫情形勢，推斷本港已步入第四波階段，若港人再不加強抗疫意識，料疫情將會更為嚴重，故認為政府需即時檢視防疫措施，對食肆及酒吧等高危群組作出針對部署，否則疫情將會較現時更為嚴重。對於收緊防疫措施，或會引致飲食業界反對，他強調，科學不會因主觀意願而改變，若果防疫措施出現漏洞，情況將會嚴峻，故政府必須與業界商討，以作出適當的對策。

袁國勇認為，本來防疫措施可以放寬，惟問題出於飲食業界未能完全遵守政府要求，致現時情況令人擔憂。他舉例指，現時政府要求食肆最多四人一枱，惟連日來發現食肆容許顧客六至八人一枱；早前有業界提出安排「執枱專員」，惟實制上未有太多食肆響應。

政府早前容許酒吧復業，惟袁國勇批評，每當踏入周末假期，蘭桂坊均會人山人海，多家酒吧亦未有遵守政府規定，容許顧客長時間除下口罩，致傳播風險大增。他強調，除下口罩將即時增加染疫風險，早前曾建議酒吧客人不要除低口罩，可以用飲管伸入口罩飲酒。

係就快啦

覺得應該要捉d 雞蟲去活摘

WFH again

我估應該下星期一開波

得個一百幾十單 波乜春呀

TBH. 我真係唔想home office.

戇鳩
幾個人升到十幾個又叫一波
咁過去一年咪幾十波
第幾波唔係咁樣用

未撚驚過

香港啲波係細啲

點解成日要分第幾波 好煩

等睇佢收回言論

TBH 我好想

燈神
袁國勇出黎講有事即係無事發生
今日已經少返

好野

又恐懼了

成日都係佢帶頭出黎恐懼

講吓幾句就係恐懼收撚皮啦五毛

議酒吧客人不要除低口罩，可以用飲管伸入口罩飲酒。

飲管飲啤酒紅酒

Boooom

第十波

一爆一宗就即刻下一波

袁國勇唔敢講係林鄭既錯

英法：am i a joke to you?

人哋照常生活 班專家就係度散播恐懼

第三波都未做完

其實佢係點樣定義新一波開始時間

擺明想用疫情黎打壓社運，啲恐懼撚又真係幫佢維穩

連登仔教袁國勇點叫第幾波

呢個係臨別秋波呀
你識條鐵咩
中秋通過咗梗係有一波啦
咩第四波，人地有名架

隨時教席都無埋

YA

袁廢勇收聲啦
香港唔係支那
家長式管治唔work
知唔知咩係自由
屌你老尾
中武肺咪中
反正有大把醫護救

其實批鬥袁國勇之後係支那搵個獸醫做專家，咁咪唔會有第四五波囉港共啲政治手段真係廢

哦

你出街全程唔戴口罩咪唔係恐懼撚囉

袁國淆

屌

快啦，大把連登仔等緊wfh
爽YY

TBFH
me too

又係你呀袁生

唔通好似天文台咁, 落雨落到水淨先掛黑雨, 就叫好?
袁國勇講緊無啦啦多左一堆隱性傳播鏈

WFH
WFH
WFH

收皮啦恐懼撚
敢唔敢叫政府停工呀
係咁指責市民日常生活 無野呀

快撚啲啦
想上返zoom
8半堂唔想出門口

痴撚線 得個幾十宗又一波 真係on9

爆未呀

再嘈質佢食三文魚刺身